Juhan Laar kaebas et tema Juhan Päärandi Wastsest Kuustest omale tööperemeheks ja eestwõtjaks kaubelnud ja lubanud palgaks 76 rubla. ja prii riie selga; nüid olewat tema aga 25al Juulil s.a. teenistusest ära läinud ja tema töölised seisma jätnud, aga kaubas olla lepitud, et kui tema süi läbi töö wiidetud saab ehk muud kahju sünnib, siis wastutab töö eestwõtja Juhan Pärand oma palgaga, palka on 20 rubla wälja antu.
Peale selle andis Juhan Laar üles et pühapäewilde ta kodus ei seiswad.
Juhan Päärand wastutas kaibuse peale et ta selle pärast teenistusest ära läinud et J. Laar tema käest kahju tasumisi hakanud nõudma ja pühapäiwil on ta küll kodust ära läinud.
Selle peale andis Juhan Laar üles et ta poole aasta pealt kahju tasumist nõuda ei wõinud, nõuab ennegist ta aasta täis teeb.
Mõiste: Juhan Päärand saab kohe teenistusse tagasi minema ja ??niste teenima ega ilma lubata kuhugi minema waid peab majas kui peremees ja korrapidaja olema.
Mõiste kuulutadi kohtus käiatele T.R.S. a 1860 §772-774 järele
